為節省防護裝備 多間醫院限制個別部門使用N95口罩或保護衣物

【Now新聞台】為應對新型冠狀病毒疫情，醫管局下周起進一步縮減非緊急服務，未來兩周覆診的病人大約一半需要延期。另外為節省防護裝備，多間醫院限制個別部門使用N95口罩或保護衣物。

公立醫院下周起減少非急症和非必要服務，包括延後大部分預約手術和檢查，例如例行內窺鏡或心臟檢查，部分外展服務會改為電話問症，長者日間服務等亦會暫停。

而普通科門診、專科門診和專職醫療，未來兩周有超過一半病人需要延後覆診，醫管局會安排所需藥物直至下一次覆診，受影響病人會陸續收到電話或短訊通知。

醫院緊急和重要服務會維持，包括逼切癌症手術、急性通波仔、中風治療等。

而公立醫院保護裝備不足，非風險區域需要減少使用，醫管局承認伊利沙伯醫院收起個別部門的N95口罩，重新派發到高風險區域。

東區醫院亦發出指引，當醫護人員照顧的病人

沒有空氣或飛沫傳播風險，只可用外科口罩和不防水的紫色袍，院方強調新指引經過專家小組風險評估。

醫管局指出醫護自備的防護裝備未必符合感染控制要求，如在醫院使用需經過專家組評估。

存量有一個月，之後會不斷買貨，唔存在短缺問一個月都買唔到貨係HA既問題

慳住用 = 專業失德，害死周圍無辜病人同同事

屌你老母垃圾黑警拎返啲裝備出黎啦
拎黎用都係浪費架啦

無保護就唔好翻工啦